中國官媒吹噓新四大發明 科技日報總編：誤國害民

劉亞東。 翻攝中國《科技日報》

中國官媒自去年5月起，不斷發文聲稱，中國發明了高鐵、行動支付（如：支付寶）、電子商務（網路購物）和共享單車，對外宣傳這是中國的「新四大發明」。對此，中國《科技日報》總編輯劉亞東，近日在北京的一個論壇上，直言這根本是「自欺欺人」。他更猛批，這些都是官媒「忽悠（欺騙）領導，忽悠公眾，甚至忽悠了自己」、「誇大科技成就，誤國害民」。

劉亞東早前出席名為《是甚麼卡了我們的脖子?亟待攻克的核心技術》的論壇，主辦單位原本要他討論美、中貿易磨擦，及美國對中國的技術制裁。沒想到，劉亞東沒有如其他來賓般批評美國，反而大罵中國的智庫及官媒。

劉亞東直言，中國科技與美國及西方相比，有很大的差距，這本來是常識，「可是國內偏偏有些人，一會兒說新四大發明，一會兒說全面趕超、主體超越，吹噓中國現時經濟、科技實力、綜合國力都分別超越美國，世界第一；還算得有整有零，有鼻子有眼兒」、「這種誇大其詞的與論，無論出於甚麼動機，都有百害而無一利，結果是誤國害民」。

英國廣播公司（BBC）早前曾一一查核指出，高鐵、行動支付、電子商務和共享單車，早在數十年前就被發明出來，中國沒有發明任何這些技術，只是在推廣應用上處於領先。（大陸中心／綜合外電報導）

好彩佢有一百蚊，唔係打靶都似

JR
Amazon ebay
QR方面好似冇

共享算四大發明咩？

知唔知咩叫發明?

中國發明了埋葬高鐵、監控支付丶假貨網購丶共偷單車
新四大發明

最強大嘅自煮燃法竟然冇份

QR code 根本係日本發明,要不是小日本...

結論:中國或成最大贏家
玻璃心國家

成個世界都係中國既 仲唔係中國新四大發明？ 數少咗添啊

共享單車都係發明, 笑撚死
共享女友行先好多啦已經

共享性愛，旺角興咗好多年

但中國係發展中國家